\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 3
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations
\begin{exercice}[Trajet={1,2,3}]
Deux réels $a$ et $b$ vérifient : $a+b=1$ et $a^2+b^2=2$.
\begin{enumerate}
    \item Que vaut $ab$ ?
    \item Montrer que $a$ est solution de l'équation :\\
    $2x^2-2x-1=0$.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item  $ab=-\dfrac{1}{2}$.Piste : développez $(a+b)^2$.
    \item Il faut montrer que $2a^2-2a-1=0$. On sait que $b=1-a$ et que $a^2+b^2=2$.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
